#  RGK/Constraints

**Joint.h**, **JointElement.h**, **JointPart.h**, **MassInertialProperties.h**

---
***RGK::Constraints::Joint*** - базовый класс для сопряжений деталей в сборке. Деталью может быть тело или подсборка. Возможны 
сопряжения, для которых деталь не задана, а задаётся только соединительный элемент. 

**Типы поддерживаемых сопряжений:**

  - совпадения (coincidence)
  - параллельности (parallel)
  - перпендикулярности (perpendicular)
  - касания (tangent) 
  - соосности (coaxis)
  - сохранения расстояния между элементами (distance)
  - сохранения угла между элементами (angle)
  - сопряжение детали со степенями свободы в локальной системе координат привязки детали (LCSLCS)
  - сопряжение для изменения положения сборки (dragger)
  - сопряжение передачи типа «Колёса» (угловые скорости) (gear)
  - сопряжение передачи типа «Винт» (колесо-рейка) (screw)
  - сопряжение передачи отношения линейных скоростей (sheave).

**Типы сопрягаемых геометрических объектов:**

  - точка (point)
  - ось (axis)
  - плоскость (plane)
  - кривая (curve)
  - поверхность (surface)
  - набор топологических элементов, в том числе граней, рёбер, вершин и тел (topols)
  - система координат (LCS)

Сопряжения только бинарные. Число типов геометрических объектов большое. В некоторых случаях есть разделение на чистый 
геометрический объект (JointCoordsPoint) и топологический (JointTopolPoint), т.е. геометрический принадлежащий 
какому-нибудь топологическому объекту. При этом в сопряжениях ***Coincidence***, ***Tangent***, ***Distance*** есть 
возможность использовать кривые, поверхности и наборы топологических элементов. Например, задать сопряжение: кривая или 
точка на поверхности (судя по API произвольной) или касание поверхностей. Так же есть возможность задать положение одной
детали относительно другой по их системам координат.

---
***RGK::Constraints::MassInertialProperties*** - класс для хранения и операций с масс-инерционными характеристиками. 
Считаются: объём, масса, площадь, центр масс, осевые моменты инерции, центробежные моменты инерции, масштабирование 
плотности и объединение масс-инерционных характеристик двух тел.

